搵工搵到好迷茫(5)

頂我又多手開咗個添...

巴打你宜家咩景況
我見你平時有投資開 已經好過我

三大搵工網站 (歡迎其他分享)

成條team都好nice
阿姐仲話我似以前既同事A

咁你仲灰乜?

投資

成手蟹貨 , 又係另一個壓力來源 ...
連續 N 隻一買即蟹 等運到

咁咪好囉

NICE 既同事真係唔係必然會發生既事

要珍惜

有 NICE 同事, 平時傾傾講講笑笑, 工作先會開心

有過病，做過廢青，返過仆街工
終於有回報

咁咪好囉 , 衰運過哂

有回報已經好
我仲係乜都無

Don't give up

一份工 做得舒服

三樣野
1) 做既野 你有把握 有信心 , 咁先會投入 , 做得有自信, 唔會成日做錯野
2) 有一個 識教 肯教 有鼓勵 既領導型上司
3) 有一班唔搞小圈子 思想成熟 唔自私 又肯傾計 既同事

1 好難講
份工唔易做
不過三中二已經very good

最近連搵外快都難
睇唔透個市

做d有獲要一齊孭既工就會感情好

2/3 真係好重要
就算只係第三點都好難實現

fg做左兩個月 除左1之外都有

2同3最難
唔係自己話到事

有無巴打知證券行好無做 見有fd做 入下資料 處理下啲客買賣股票既交易 早收工 又hea 又唔係啲呃人揾佣果種 初入去人工係低D 但做做下可以去考下牌 加下人工

我之前做左 5 年 既個份 , 就係 1,2, 3 都有齊
但可惜 人工差晉升差

怪唔知做倒5年

其實證券行係唔差, 但通常入職前就要有 1,7,8 牌
起薪 12k ~ 13k 左右

但又係前景問題, 一係就努力讀書向上流
否則 d exp. 都唔知要嚟做乜

係咪即係CS呀？考個試就做倒了，但個牌都唔會幫你加倒幾多人工…同好似成世都係做CS咁

2+3+人工晉升

想hea去做一通，見佢長期請CS, 工作量又低

1 做唔到 , 你諗晉升

上年10月in過

我fg佢都比左offer我，得13k仲要5日半 rejected ,但朋友話今年升到14k, workload 都好少，d人成日玩手機

hd grad 表示有興趣 有咩要求

去jobsdb search I-access 我fg果時佢好似淨收u grad 而家唔知收唔收HD

我開15K都有得in

佢簡直一年365日都請緊呢個位咁濟，d turnover rate高到 但升職佢好似要考試考essay ,由個腦細改卷，好on9

那有degree

照send cv, 可能有時佢太等人用，HD都照殺

你考試叻，人工加幅比得上big4

如果係個turnover rate 就唔會高成咁啦下話

炒乜
冇錢玩模擬練下手先
期又好匯又好
冇收入真錢輸左真係

見幾間證券行都唔請
可能見我炒鬼

你開價開幾多同埋有無經驗先

無呃你，最快年半加10k
係份工太悶，如果你唔炒股又唔上網

沒la.不過你對得個市多，可能會有盤感，自己炒，可能會賺好多

我有申請一通，但係點解沒叫我interview

個個都有得加咩 都要腦細覺得你答得佢滿意先得架

考MC架喎

朋友話考essay腦細出卷嘅 如果考mc咁好多人都好高人工啦

揾工揾到好沮喪的話不妨睇下書，睇完心情會好啲

返工返到好沮喪
想搵書讀下

又一個新post都仲係on99等運到

btw
咁聽你地講其實證券行都算係正常工
橫掂自己有商科degree考少幾份卷
一陣睇下有咩post先

大家都係

會做唔到咩

同大家分享我之前嘅一個經歷，15年岩岩grad的時候apply左一間香港嘅美容護膚產品公司，職位係Marketing assistant，我寫expected salary 係13K，之後個老闆話太高啦，問我點解會寫13K，後尾當然冇請我。咁就算啦，可能我開得太高，後尾見到間公司有揾youtuber, kol嗰啲post ig，心諗人地post一張相都唔知幾千啦，我翻一個月工13K都叫太高，個老闆點解會咁諗
Btw，上個post完左，覆翻有個巴打先，要去巴西嗰啲地方出trip係公證行。同埋我下次見工會醒小小嫁啦，諗個靚啲嘅離職理由

我都想有工翻
去報下工聯會啲course，平平地又多選擇

我都煩緊點度最好既離職理由
轉工主因係唔想返shift, 同埋一定要轉工種先可以搵得更多

我講嘅讀書係想讀啲自己有興趣嘅master
出嚟做咗幾年嘢, 都係發覺自己唔係食呢行飯
諗返自己當年JUPAS又係on9, 見係三大offer就袋住先, 結果
而家想轉行, 但條路點行又未諗清楚
女友又有微言
而家做咩都提唔起勁

講話想要多d career advancement/progression嘅機會？or話之前果份工嘅工種唔太啱自己？發展空間有限之類

有時好想讀書進修但又諗唔到讀咩好，做人好似無咩想法目標

我都諗住讀個秘書課程

好似仲要考試
我見legal firm請 junior 秘書 20AL

除左銀行
仲有透啲工多假

如果見工係icc 係咪要full suit

Ibank?

Smart causal 但最好深色連身裙個類
Full suit 會似 reception

No la, hr

有冇人失業後 晚晚都訓得唔好 ?

風見係真絲

好有興趣既工但interview 衰左先會

之前份工真係太閪
所以搵唔到工都好過繼續地獄生存

放鬆啲
搵到工就無機會放長假啦

不能說的秘密

咁耐都當你係仔添

仔嚟架

連登無真絲

真絲

香村真絲

讀邊間
我都有興趣遲啲讀

銀行teller都多假？

不如一齊？
想要張證書

但我要八月後先讀得
而家長期返夜

而家到8月都要返夜？
返到幾點架？

可唔可以講多d details?自己對event哩行有興趣，想知多d

係呀成9點幾10點先放
斷六親
所以先唔做姐嘛

想知點樣用英文介紹自己好 例如自己好鐘意有挑戰性嘅工/事 鐘意幫人啊 同埋點樣先show到自己係進取
識講係識講但覺得完全唔impressive 自己講野又唔叻個樣成日俾人個感覺好西同hea下hea下咁 但其實唔係
聽日見份朋友介紹嘅但要求都幾高下 唔想衰

念起同期D同學個個返哂工，得自己唔知點咁，今晚又唔知幾點先訓到

仆街 裸辭搵左3個禮拜工都未搵到

你用禮拜嚟做單位

我地用月嚟做單位

我依家果份就係咁，但人工追唔上通漲，前景又好似話係夕陽
唉，想轉又唔想轉

都係迷茫架啦

我用季度做單位

扮病左半年之後搵工work 唔work ? 因為次次問空白期都好難解釋 （因為太長了）

留明

驚佢地覺得你身子弱唔請你

我1月頭last day左
而家仲未搵到

秘書其實難唔難讀?

1月尾last day
工都未見過

我之前份工令我訓得太唔好
而家做廢青反而訓得好好

點解

如果想知將來份的工的晉升機會同對應的人工，我應該去問hr,定係問同事，但係問同事人工又好似好怪，呢樣野好緊要唔知唔得，如果做十年都係拎30k就真係唔做

有一個月失業
日日畀老母哦同鬧
頂唔順 搵工

問frd d既同事，婉轉d問
我第一個禮拜已問晒

第一個星期就friend到咁勁。。。。人工真係好敏感，我而家好多同事都唔肯講

因為我係轉左行，如果新個行人工上伏伏地，我就轉番舊個行

你講做10年30k好低...好多行做10年都係咁上下
睇黎你而家都幾高下

睇學歷姐
正常大學畢業生，兩三年都廿幾k啦

睇落唔難

一日無上黎上個post就1001左
有offer等通知幾時返
但驚自己做得差
畢竟我唔係咩聰明人
搵錢能力極低
準備做在職貧窮人士得閒去各大m記食二手薯條放題

絲打出trip份工係做sales位？

我阿媽琴晚同我講話晏晝有間公司打俾我，搵我返工，大公司黎，好似急要人，但打俾我打唔通

我屌咩，下年先打黎呀，而家有工返緊先打黎
份工個幾兩個星期前見的，而我而家做緊個份都係見完兩個星期後先覆我，所以咁多位唔洗怕，見完工可能只係未搵你，而唔係唔請你，有時你以為唔請，點知無啦啦突然有電話叫你返工
最後，各位加油

失業 定係 罪孽 , 已經分唔清

每日都可以訓到八點先起身 , 但起身個陣總係有種「罪惡感」

between, 好似已經好耐無見過個天出太陽, 今日又係一層調理濃霧

Agger

差唔多兩年前，我做間細既冷氣倉
好忙好多野做，咩都要做下，有時仲要客串送下貨，但返5日，
不過同事好好，又有後生仔傾計
最重要係個阿頭好好人，成個大哥咁
但人工唔高，又覺得冇前途所以走左
但個半年時間真係幾開心
同埋將我由一個毒撚內向廢青變返個正常人

我記性麻麻
所以做親新工成日唔記得野同做錯
所以俾人話同鬧，不過俾心機做下做下就冇問題

又到星期五dw

咩工黎架

返六日 full day

有工返加油
對於未搵到工嘅人來講好不安

覺得今日好曬

唔係呀嘛 ... 陰天有濃霧喎 ... 唔通係個心情影響

真心覺得曬 為左擋陽光個頭避左係被入面

其實會唔會3月尾啲人出完bonus 就走
感覺個市真係差
好少vacancy
啲公司請人都好小心

青 ! 你果然心存一顆熾熱的心 我要向你好好學習

有 D 公司 係 1 月出 bonus
有 D 公司係農歷年後 出 bonus

點計都過左高峰期

「暴動」罪個三位年輕人 判入獄三年

人生已完

Sad but true

對我地呢啲重未上到岸嘅人 ⋯
每日活著也是罪

其實係我怕矖唔中意陽光

好慘，烈士

一陣second in, 各位可以幫我集氣祝我成功?

係氣呀 ! 加油呀 格古洛 !

我以前都唔鍾意曬, 因為我係易流汗既人
但初戀女友改變左我, 周末出下街 , 簡單曬下都已經好開心好滿足
陽光, 係依個世界少有公平又免費既禮物

其實真係暴動

thanks thanks !

繼續瘋狂send cv同見工啦，總有一份工請既
千其唔好放棄呀

皮膚差加幾易流汗，夏天除左不必要都唔會外出

加油

琴日見咗份診所工 希望請啦

唉, 唔知佢地既「目的」係想點啦
不過 , 香港人根本唔會團結
佢地孤單上路, 作用唔大仲要賠上一生既前途
致敬

我係陰天覺得有精神有動力個種人
陽光猛少少會覺得攰同無咁舒服

我有 1 份真心想做 , 佢 10/3 出 post , 到依家都未有消息 (jobsdb: received)
但可能叫價太高 無望啦

近排失睡真係好嚴重
1點上床
4點幾先訓到

我就 12 點上床 , 碌到 12 點半 至 1 點先訓 , 訓到中段會醒下幾十秒 ...

加油加油

Same 不過又有咩所謂 聽日都唔洗返工

連登有愛

想做既可以試下叫低少少
有得做都好過無
又或者可能係cv內容唔夠詳細
之前試過改cv sd多次就收到call

失業既巴絲 , 你地份 CV 有冇一項資料係 「Last salary」 ?

Same 呀 以前上床幾分鐘就訓到

有時當你以為無望既時候
就會打俾你，放鬆d
打下機，做下運動，睇下新聞或者睇下漫畫同書啦

之前淨係填左expected

通常要求寫 expected 同 present
但如果失業, 係咪要寫 last salary 呢 ?

你地點睇

可能啦

我係黎加入大家

去做下運動減下壓啦, 康文署D健身室幾抵玩.

好似無乜所謂...

本身細公司
人工低
做嘅範數多
前2日叫老細加18%
唔係就走

咁今朝m記食早餐果陣
食食下個新款包
淨番一啖先醒起冇左舊扒
果一刻已心知不妙

果然佢唔加

而家廿四小時都想瞓

咁即係佢寧願低價請返個新人都唔想留舊員工
Send CV搵後路啦咁

其實應該估到係咁
公司入邊除左我冇人長過半年

1823今朝打嚟話請咗我
份工要輪更 又要狂接電話
Mon住去廁所嘅時間
但搵唔到其他工 冇辦法都要做住先

點解要求加18%咁零丁嘅？

新包無左塊扒 蝕哂

實數齊頭

24/7 喎 你接受到就無問題

今朝已經心不在焉
發覺冇扒果下真係有唔好嘅預感

加少d定唔加

幾錢人工？
Mon去廁所時間有d唔人道

係呀, 我都有依 D 第六感

嗰朝返工塞車呢 , 嗰日工作就好唔順利

所以 cony 妹要小心 D 唔好得罪 supervisor , 因為 1823 係政府 N 仔, 個 record 花左你日後想做其他 例如 CA , ACO 就好難架啦

唔加條氣好唔順

聽講一個月返一兩日通宵更
我ok嘅 平時都夜瞓開
頂住一年先 下年報aco

間公司西到咁 隨時人工都無得出

Training期間 $12250
Train完$14410

嘩...去厠所係工作時間中最大嘅樂趣喎
竟然mon時間

我之前 Apply 佢地一份 1823 admin 既工
竟然無得 in O 左咀

我都知好大機會會俾啲客投訴
如果派到差嘅部門 我應該唔會做落去
上training都有萬二蚊
上完再算
Train一個月左右

係呀，其實要越洋sale到嗰邊啲客真係一啲都唔易，除非可以做到當地某啲認證，又係頭啖湯，唔係嘅話人地點解要揀你，又唔係特別平

call center 係咁

因為如果一個人起左身, 你原來要接既 call 就平均地去左其他同事度

雖然唔人道, 但係保障員工既方法之一

仲要冇得玩電話
要追數 （一日覆幾多email、聽幾多電話）

有無人做過top waterxxxxx

係幾嚴既

所以我先唔明, 點解 1823 唔係 長工 , 要用 N 仔去請 d supervisor / officer

尋晚睇你哋推介一通
我send咗cv去
希望快啲有得in
唔想做1823

一陣見工
成兩個月冇見工
希望一陣唔好太緊張

如果係政府工
個turnover rate就唔會咁高
而家keep住每幾個月請人咁濟

一日好似限10分鐘
不過佢上下午各有20分鐘break嘅
係冇得成日蛇王啫

我要睇下遲啲點輪更先
而家又想讀個會計證書

聽 D 變態痴線電話已經辛苦, 仲要 返星期六日 / 凌晨, 仲要好小心唔好得罪人 ...

三思三思

自己諗清楚，因為個底花左係會影響日後見政府工

年幾冇返過full time

知道了
最少會上埋個training先
我會keep住搵其他工

有返開馬會電話投注（通宵更）
大概識點應對啲痴線佬

返開freelance/part time?

垃圾工黎 勸你咪報

佢人工又ok
高過我份新工幾千

可能會有好多變態佬

加油呀 比達

有返過part time
唔敢話返開

當然見工另計啦

我都係，陽光猛啲都覺得曬住好唔舒服

無得in真心最sad

大家加油啦

以CS工市價1823已經係最Top
除左俾痴線佬進擊, 1823 office位置都幾隔涉

in完
見政府外判工
好似考ao咁係咁質疑我
臨走見到我後面個個仲毒過我
希望得

統計署？

政府外判工真係唔知咩玩法

希望在明天

油麻地個center太舊 但交通方便啲
葵芳嗰個落車要行十幾分鐘

其實工種 又唔見 個市場價低過 政府價
CS 就以政府價為准 , 無良

如果CS要輪姦，外面有d會有通宵allowance, 萬4蚊係不過不失嘅，係咪perm黎架？

兩星期輪一次
一個月最多一日通宵
一年約

好似我果期失業d人大部份都搵到工
我係2月-3月中失業既
兩日前開始番工

佢有無講通知期係幾耐？係咪未過probation 都係一星期？問清楚呀，方便你搵工同轉

no 但關於research

我frd返過
佢training期間有幾個test嘅 fail咗就冇得留低

咁demanding嘅

如果返夜更 你地寧願準時放工追尾班車(真係跑住追)定係ot多1個鐘搭免費的士

如果唔係太遠 有無OT我都揀搭的士

個市差到

點解大家都有咁多工見
係我問題定咩
你地搵開咩工

哩個星期適合自己既job ad都無

下星期有份account + admin
但睇到我讀書account成績應該唔會請

我account有科拎D+ 兩科C 都請我做account clerk

二月見過一份
今日見一份

只求一個offer

會睇你地嘅transcript架咩 好似未有公司問我拎過transcript 黎睇，淨問GPA only

梗係免費的士

我自動比transcript 比佢睇我gpa仲唔見得人

1823 見親一講起 做過都係屌著走 流失率極高
正如巴打講 都唔明點解唔開CIVIL位 1823點都要人做架啦
是但整個PT3-P15 就算無得升都一堆人肯啦

二至三月見過15份咁濟
最後一份工請
有時多interview 都唔係好事
見工見到累

一月中辭職到依家都未搵到工
但上份工只係做左兩個幾月就quit,都唔知好無寫埋落cv 到

唔好啦
同hr講年尾無乜工岩 好過解釋點解做得兩個月

你自己唔去見咋嘛

寫咗落去預要解釋點解做兩個月唔做

累到爆
唯一好彩係伏極都唔會好似絲打見個啲
填form就走得

之前啲準備同埋interview 緊張
好曬精神

讀錯書 入錯行既死局 真係好辛苦 就嚟發癲啦

d clerk成日要人做埋ac/hr

咁叫解釋咗

都係既，做得咁短，點解釋都死

Shy

Shu

咁我都係唔寫算
真係好矛盾，返工個陣又想做返廢青，到做左廢青又好想快d搵到工

冇工send，冇工見

垃圾政府眼界極短 咩叫新職級啫
用返 ACO 職級 咪得囉

根本就係帶頭侮辱做 custom service 既人

果然係政府一貫ON9作風

D人成日覺得做CS無晉升機會，流失率大又唔洗高學歷 所以都唔洗保障你咁
其實根本CS就好辛苦，又要輪姦又不停聽電話比客屌

CS 其實好多時都要好熟間公司 / 部門運作 先提供到解決方案
但依家就畀人介定為「無用」

畢業做左份行頭極窄既工
仲要一做就做左四年
呢家本身個行極少空缺
轉行又咩都唔識

係呀，仲要係炮灰位，所以呢個世界就係咁

返咗2個月嗰份係咩工嚟架？

是日新工已報晒

點會唔諗定後路

有份工係炒warrant，但我唔係好想去見
算啦，去到個日唔出現就算

今日見到有份掙啲想報
睇清楚地址
原來係倫敦金公司個棟building
好伏
好彩無禁

其實入面有冇正常文職做?

之前係間做Marketing 既Agency 度做，做呢份工個陣壓力真係好大，有時禮拜六都要係屋企做公司野，再加上同同事關係唔好，個同事嫌我做野慢，有時都知自己記性差，人地教完我就即刻寫低佢，又俾佢串我洗唔洗下下都寫低。之前佢地講過話有咩唔明即管問，結果問完又話我問d低能問題，搞到有時唔知問唔問好，搞到有時做錯又俾佢地話 返呢份工個陣真係度日如年 又覺得自己好廢，乜柒都唔識

有無手足都好怕番office 工淨係對手件 好撚悶
但係掂客同cs工又無電話

邊到來？

搵in house，多數都prefer有agency experience

終於收到個電話下星期二見
不過果度都幾隔涉下

但係我得兩個月經驗

有掛
我見係data entry trade record 個煩

Quit左咪好

上環有幾棟都係

個同事同ranking?屌佢老母新人係咁架啦

啲同事咁衰嘅
冇其他新人？
早走早著啦

今次in咩？

炒warrant , 不過唔係你炒

你而家返緊嗰到咁易請假？
你係請AL定SL?

冇諗過咁難搵
之前走左個d同事都好快揾到

不過佢地再上一份有其他工作經驗

頭先agent 打黎話人地睇完我cv見都唔想見我

你係諗住點行先

哦，我知道了！

特登打俾你同你講
目的係咩？

Agent 連覆我哩句都唔想

巴打同我差唔多，我翻左兩星期Marketing無做
唔寫落cv就差唔多4個月無工了

走係正確決定
後悔上份工無即走
挨幾年得個吉
搵工當無經驗

無吖，得我一個
間公司要求做乜都要快而準，唔知係咪間間Agency 都係咁忙
初初裸辭左係爽既
但到依家都搵唔到工就好頹

睇吓你喺嗰兩個月內有無做到咩大project啦，可以多個拎分位嘛
有好同事真係好重要 不過agency本身都係chur啲

上份工係做咩架？點解當無經驗？

想問如果簽左offer結果去第間公司做的話會唔會奶野？

下星期初好大機會冇offer, 但仲有好多個面試機會，仲有幾個sec in都係好大機會請

感激不盡

點會
我之前返電訊cs
講緊$15000-16000

做1823因住整花個底影響考正苦工

purchasing不過又見好多巴打話呢行已經

唔洗請，約左朝早見
我返夜嘛，見完去返工岩岩好

星期五六日你地會唔會sd cv出去？定係等星期一先？

我會等星期一

你都係因為份工太西走左？
估唔到咁多巴絲覆我，莫名感動 一齊努力搵工
Btw 覆返另一個巴打，個同事係同我同ranking 的

做邊行 ?agent又會咁撚直接

我搵到好想自殺
想做果份工明明in得幾好，想請我咁
話如果請今個星期尾會打黎
點知今日都係冇打黎
由2月中開始搵到依家得個吉

I know that feel bro

使唔使返夜晚

Bank 之前做投訴，想轉sales
我諗佢係想游説我做番投訴

我上星期in咗份 自覺in得幾好
點知連second in都冇
有時真係唔好睇得自己咁高
In完就算 平常心 會冇咁sad

邊間？返幾多日？

我都擔心
下星期睇下係做咩部門先
如果做食環&勞工&房署，應該唔會做落去
路政 康文 比較好

1832唔係一個call center?

冇得揀，明知份工好垃圾都要照上既感覺好難頂
好似俾人老強咁

係輪姦
Call接call

有分部門架咩

有呀
不過有時要學幾個部門嘅嘢

有沒5天工普通文職請人

感覺上好撚多人爭緊呢類工
我已放棄5天，5.5照殺

好似好多文職5day工一皮都無

5天工成日有得早放

想問下點解會花既

好羨慕5天工

唉
我都係 同team 都可以分小圈子
好彩完job 就轉其他team

有無手足下星期見統計署，勁撚早，勁撚遠

今日我早左30分鐘上去 30-45分鐘左右見完, 一個星期通知得唔得, 願主祝福我

你地其實都唔錯呀, 咁多工見

都係啲見完就完嘅工 一個offer 都冇

早太多有時都唔係咁好 , 我自己就會周圍hea 下, 15 分鐘左右先上去

仲好過 工都無得見 機會率 = 0

有無人做過銀行對claim form?

我二月中開始找 日sent n封mail, 暫時見過5份 命中率高到呢

其實見工見到心都灰埋 連衰咩都唔知 真係唔想再搵

上次first in 中招所以早左好多

月薪訪問員?? Bro 你有得見已經好好

今日見完正苦工
希望請我 到時再慢慢考其他
唔想再搵工 好煩...

點解咁講，我仲要見9:00 北角
我住屯門
正仆街

之前hr話今日會sd mail比我confirm份工
但我今日無收到mail

咪好囉

有冇飛到出junk mail果邊?
我之前試過係咁

check左junk都無

聽日打上去問

聽日星期六
等多幾日睇下

我琴日見工個manager都話今日會打黎confirm但今日除左junk call之外電話冇響過星期一先打去問會唔會太遲

其實打上去好似有d厚面皮

真心祝福1823位絲打唔係分入housing

見完無offer 不如不見

你地機會率 > 0 , 我機會率 = 0

如果係housing 我應該連training都未必過到

以我所知多數CS工大約12-13K

做過房署call centre

HKT d call center 其實做咩 ?

點解有 d 要 banking exp. 既 ?

佢地接左 d bank 既 cs job 嚟做 ?

屌你老母我搵到工喇仆街！
今日有兩份interview 第一份係design 一早就心灰意冷唔想見所以朝早打去同佢講話我take左offer
第二份係比較有挑戰性嘅工而且係我朋友refer我 自己都prepare左兩三日 見完之後個manager直接話會請我 仲whatsapp我個fd叫我ready番工
喱家等hr下星期打俾我就得
我廢撚左半年 琴日仲下定決心放棄夢想 但今日就有第二個機會好撚感動
大家加油啊

有間耶教 NGO,
請 manager 級既工 , 要 5 years exp.
得 17K 人工 ?
出手低 又要求高 無病呀嘛 ?

有朋友真係好 恭喜 畀心機

食人好過識字
好好地請你個fd食餐勁嫁啦

係咪成日有人打嚟喊住問有冇得加快進度

係, 亦有人投訴過隔離屋扑野嘈到佢

我都係 有時咁樣仲慘，浪費時間車錢仲要有個假希望

恭喜

又少一位同伴

房署call centre 係咪都係外判工？
你嗰陣係full time?

係外判俾私人公司, 而我係FT

恭喜晒 巴打係讀Design 既？
其實我都係讀Design,不過我同你掉轉 初初Grad 左唔想做Design,但依家想搵返Design 工

佢有得分錢嫁 我都會請佢食飯嘅一定
btw我見過兩三間朋友介紹嘅都唔請 所以都真係睇運掛

新工係設計既工?
咁咪好，比心機做
在外真係靠朋友

唔係啊 做有啲關rescue嘅野
好有挑戰性都好開心 大家要努力

做過先知香港真係好多痴線佬
投訴既野真係超出你想像力

又西又遠
想係同區求其搵份工考政府算

唉 我都搵咗差唔多1個月喇
真係乜都send 初初有一間send出去冇一日
第二日打嚟約in 之後見完 同日打嚟話比offer我
我諗咗幾日（預星期一返工 個日星期三）
最後我reject咗 到依家 keep住有見
但再無offer喇 有一份重要係我好想做 好灰
我係咪做錯決定

NGO多數係咁，特別係宗教

做同請嗰個，真係做壞規舉 。

加油呀各位

堅持目標啊!

你地同悟空叔叔, 比達走先

星期六
又可以放兩日假

反而失業既星期六日先真正休息到 唔洗下下諗住搵工

上個post 有人話試工三星期
仲要second in 嘅
我好肯定係無良局d 閪工

各位搵工都唔好搵依間

最近 話學生玻璃心 , 質 D 學生食泥個間 ?

其實失業咁耐你地另一半有無出過聲

無

同期佢都辭左職, 辭左職無幾耐我叫佢 apply CA, 早兩個月我幫佢練習面試加上佢自己既努力, 考到 CA , 佢等緊返工

但我自己又唔肯面對, 無 apply ACO

會笑我窮
食飯唔使我俾咁多

今朝收到interview 電話
約咗星期一in
睇嚟要返5.5/6日
In得成就唔返1823啦

又有得 in 你地咁進取 終有一日實脫苦海

唔只無良局
其實好多哩類訓練營都係咁賤

以前小學畢業前學校要求入哩類營
辛苦唔係問題
大家做得好都要搵一隊祭旗
屈個隊有人出聲/做得慢
要訓好多野

個次之後中學任何班長/prefect 打死唔做
費事俾學校要求join哩啲

但唔知邊日

係
有名你叫

星期六都CALL咁好

我今日都有收到interview電話

咁一定唔係5天工作

望住女友搵到但自己仲搵緊
心理壓力好大

星期五見完上司個上司
見完佢話琴日hr 放假，下星期應該搵我
而上次見hr 佢話見上星個上司係final around
我係咪即係終於得左等hr 通知我

我都想搵marketing assistant 啲做
但零經驗好難搵

會漸漸冇咗自己條底線 （12k 5天 朝9晚6）
有工返就算

可唔可以講下點無良法

我啱啱grad 嘅時候都好堅持呢樣野，希望你都會有5日工

我朋友搵了半年先有先施百貨做
做了一年多升title就走人

禮拜六都要返工

長短週

Cxl 返中更allowance + 獎金
計埋呢個數 兩個禮拜放3日

一定係翻5日工，5日半，6日真係狗也不乛⼀⼃⼁

星期一都要in 好攰 心好累

有沒detail
中更返幾點至幾點 放假日自己揀?
唔見csl有招聘

唔好諗返轉頭啦
係又點 都已經reject左
唯有繼續搵啦絲打 加油

要試工仲要試工期間人工計時薪仲唔夠無良？
請人求其講幾句就比offer
就知佢d 閪工肯定好多人唔願做啦
勸你快手搵過份

3-12 阿頭編 有得商量
成日都請人 留意招聘雜誌/jobsdb

係咪九龍灣不毛之地果間CSL office?

仆街3-12 九龍灣
住得遠返到屋企咪1點

btw 請人咩條 多唔多中年人士做
我見好多cs都係後生仔女

果度行去MTR要10分鐘

9k

多謝你巴打 但其實無後悔reject個份
真係狗也不屌
一齊加油

9K係咪奴工處個堆

係咪返一至五，九至五/六先

有無人係完全無interview既機會

我。 一個月 send 左廿份， 一半相信已陣亡， 四份係大機構要等， 其他未知

我2月send左廿份零回音 就畢業仆街啦

我2月send左廿份零回音 就畢業仆街啦
BTW 你係咪今年工程畢業

我都係，搵到好灰

人人都話搵工最緊要識講野
我唔明 interview都無要講咩野

曾經有個agent 同我講過
人地係reject 你份cv, 唔係reject 你個人
香港啲hr寧願請個高分低能係事實

你應該係就快 u grad?
喺有限既條件下, 執好你封 cover letter 同 CV , 再慢慢試囉, 無計

成績唔算衰, CV有搵學校幫手改過

高分低能真係見唔少
連自己google都唔肯

係香港搵唔到工，應唔應該去外國幫親戚打工？之前幫佢做左1年 返到香港搵唔到工

香港有鬼前途咩 。

今年先grad唔駛咁緊張住，我都係考晒試五月六月先搵

返去啦

返咩架?

做左廢青成年，去interview真係比HR屌打，明明junior位彈到你一文不值，我仲以為自己見緊經理

purchasing

各位我聽日終於有第一份interview啦
好想有新工番 但又好淆

加油
唔好咁緊張

師兄我認得你 多謝你支持
我平常心看待 但又淆淆地

我都沒番一年，大部份HR都係廢廢地既
佢唔係test你有沒能力去做個份工，

香港hr得啖笑

都係壓價啫
點解唔直接講人工幾多
串鳩人好好玩咩 屌

請問可唔可以透露下咩公司既purchasing
因為我黎緊都見一份purchasing工
唔知伏唔伏

Bags
係ST區

無工好sd

咁唔係我黎緊果間
但點解先?

唔知係咪太耐無搵工唔知個行情
佢offer我7日AL 放勞工假兼要返大6過夜

我覺得有d industry真係唔好再入行算
廢青，搵工中

七日假
除非高人工
否則真係狗也不屌

HR自己垃圾想搵地方攞返啲優越感

差唔多三月尾

就出糧

16 grad 仲未搵到工
利申非三大 19文科

所以咪狗也不屌
真係想搵我笨7

冇計 讀個科 唔知仲可以搵乜做
但grad咗幾年都冇做過相關又係難搵d既

加油
要快啲 就快17fg

搵極都係番6日工 得1萬既工

點申請得落手

返5日得一萬都未必accept

咁真係差啲
返文職都勞工假

對於入邊行真係冇咩方向
鬼叫有興趣既又冇得見咩

直情差 所以我依家最重要返5日
10日AL就夠喇

我15年尾grad，都未有工

聽日又開始努力搵工

加油巴打
但呢排jobsDB好似壞咗咁
都冇乜新工 人生越來越灰

加油吖，我2016grad,空白期就黎一年

我都係15
到依家淨係返過兩個月工
聽日新工first day

hr問你有年幾空白期點答

又出發見工

我有一年空白期，去見銀行工嘅話，係咪好大機會唔請 有朋友係個到做緊，有d兼職職位外判左去，諗住做住先再轉全職得唔得

我答返散工同時又搵工，但搵唔到，會唔會冇咁好

事實上，我真係咁

早晨啦咁多位

依份 benefits 好差 11k 返五日
冇花紅同得12個月人工
請都未必做 所以唔想去

無力感 ...

Hr? 定咩工種？

B2b sales
高人工+commission 細公司 行頭較細

較低人工+commission 大公司 行頭大

大家會選邊份

人生交叉點

幾歲

今年畢業唔知做咩好
睇過好多都金融/保險
psy grad 想做一年野先再讀上去
有無巴打可以指點迷津

廿到中
細公司老細好人 在職員工都做左好耐 壓力應該較少

大公司肯定忙到仆街 但始終行頭大 底薪對比上面應該少2-3k

HR

行頭大啦
行頭細死路一條

又星期一

好似見hr starting point 都係好低下咁

我都係咁諗
但個老細真係好好人
未請左就已經好睇我咁 好有人情味

有無好工介紹

間公司比普遍重低 但應該有offer
Benefits 真心差 冇花紅冇雙糧冇OT補水

年假7日？

我都準備去見工

細公司有冇升職機會？
兩邊其他福利係點？

好似係7日
如果真係請可能捱一年再轉工掛
再咁失業都唔係法子

想 apply 一份工, 但要估 佢個 post 咩人工, 真係好撚煩既事

我公司有齊晒

邊行既hr
真係好差喎
但如果大公司就點都捱一年啦

要搭幾耐車返工？
朝9晚6？

升職機會兩邊都有既 始終係b2b sales 跑到數就得
細公司一個月有一日長周
大公司5天工作但預左星期六都可能要番

忙我唔怕 學到野拎到靚portfolio就得
理性叫我去大公司 感性叫我去細

日資 good luck

搵工搵到好迷惘
Grad左幾年做左3份工
人工係加左(雞碎咁多)
間間都大公司
但份份都唔係自己想做
但又唔知自己想做咩

P.S.勸大家唔好裸辭(你大把錢/好capable另計)
之前兩份工都係裸辭，搞到兩三個月後未搵到工就好驚，一有人請就accept，其實份工係伏
今次死都唔裸辭，點都搵到份想做/有興趣先走

日資都有好既...
加油

點解唔留係英國要返黎

如果早D睇到巴打講就好了

你已經有決定啦

如果細公司個老細係大公司個邊就perfect池

零售業
普遍中小企業 一定唔講得上大公司
不過17FG就出嚟 再搵唔到工就更難搵

聽人講零售業好惡做
不過騎住先冇壞既

係大公司唔仆街點做老細

一個鍾多啲車程 ，可接受喇。
係覺得份工好鳩 但再唔做真係唔知點搵落去
條路行咗好耐 想上岸

啱啱見完工
感覺唔錯
佢話四月先通知 因為佢呢排有嘢忙緊 唔想冇人教我嘢
不過期望都係唔好太高

都係入去做HR 文書野咁
唉 唔想做但又逼住做嘅感覺好似比人強奸咁
真心寧願佢唔請我

一個月又一個月
一個月又一個月

咁樣講聽上去機會都大

而家日日六點三起身真係想死

間公司好似想請幾個人
你有冇興趣？
採購文員

唔係由hr 負責interview 感覺真係好好多

有啲驚佢4月1打嚟講 「我哋決定請你」
原來係愚人節

如果間公司咁樣玩人
佢請你都唔好做啦

我上一份工, 間公司 一百人左右

竟然可以無 HR department

所以入職簽約搞好耐, 又無糧單, 好多基本野都做得幾差下

HR 有 HR 既好

其實 d interview , 最好 HR , operations 各派一人出席囉

我呢間有hr department
不過係由hr對資料嗰啲
正式interview 就搵部門嘅人

Same
一封cv都冇send過
返炒散吊命

我啲擔心好多餘
諗埋啲無謂嘢
成日杞人憂天

絲打唔係accept 左offer 咩

有冇人返過 D 文職 要識用 photoshp ?

大概要用到咩技能 ?

今日in完即請

又少一個
唔好望返轉頭喇

同意，上次hr條女9唔搭8，問最近有乜8掛新聞

口頭咋嘛
呢到好多人叫我認真諗下係咪真係做1823
搞到我都有啲動搖
趁未正式返之前見多幾份工
遲啲好難請假見

起碼真係講到呢個崗位要做嘅嘢
勁詳細

Interview 左3次 ，做埋body check 終於簽約
不過唔係好pay 想再搵

In咩呀？
講唔講得人工福利？
我好八卦

其實你想點？

NGO d 文職係咪好忙架 ?

搵工真心煩，要諗好多野，又要博下好無做

巴打我同你好似
但我已經失緊業

某個部門既文員
唔講乜部門啦
5.5日，我開11k（我入果行係人工比較低
但in果陣都冇提人工，應該簽約先講
睇佢上網寫既福利就有至少10日年假，有花紅
我in果陣唔知係咪hr部門
佢讚我表現好好
即刻唔考慮其他人同唔再in其他人，即請我

恭喜晒呀！
俾人當面讚表現好

真係開心到我顛
見完個hr再見埋個上司，
都係讚我
我真係未試過見工有人讚
比人踩就有

去緊見工 早咗成個幾中
time management真係好差
希望見得成啦

早咁多

恭喜晒巴打

預塞車
點知路面勁順

多謝
你interview 加油呀

佢係問你啲technical 嘅嘢？
咁你自己都覺得你表視好過之前？

我都試過早勁多
去附近兜下
差唔多時間先上去好啲

見到你呢個回覆搞到笑左出黎
你諗得太多
如果真係有公司我建議你即刻屌佢

知道喇 兜緊
答正行返過去應該岩數

四月好多假期
如果真係四月入到職就好

留名。2月尾裸辭左，中間見過幾次工，有一個offer但reject左 而加等緊其他工既offer,希望有~

唔係阿，普通傾下計咁
佢問下問題我咪答
我in到係唔想in
覺得自己表現一般，
但當傾計形式可能自然啲，
唔洗太拘謹就見到我表現好自然又唔扮曬野咁掛

啱啱收到今朝in 果間嘅call
話phone interview 一大陣老屎忽味
問我想幾錢人工 我話expected salary 12k
佢話
我唔會比12K囉 最好果個都係11K
你知你冇經驗嫁可

我話 係嘅 明白
個女人真心好仆街 啲態度又鳩

朋友搵d咩工呀

Diu 勁似之前打比我既口吻
我要求14K 佢話佢地最盡13
仲要未必比到我 因為無經驗

transportation, supply chain operation

你地係fresh grad 定final year

反問依啲真係。。。

絲
咁記得唔好一有人請就仆到去
唔係只會又好快想辭職

當面in完再phone in
睇你打啲字都感覺到條友啲口吻 衰到咁

希望你返得開心啦
幾時返工

咁佢又問expected salary? 直接開個價咪得

痴線 最多咪唔做 11k屌鳩佢啦

Fresh grad

騎牛搵馬都要搵隻好啲嘅牛
不過搵咗咁耐連牛都搵唔到就會好頹

份份工請人都有筆直 但唔會寫出黎 亦都唔會對番你expected salaries sceen人 屌班hr老母臭閪

真心希望唔好請我
我好驚reject 咗之後會後悔 所以唔敢reject
所以 ！真心希望唔好請我

你cv冇寫expected?

HR梗係想以最底成本請個最好既人返嚟
屌真心仆街

Nono 打比我果個係老闆之一 今朝見我果個係大老闆
佢地啲hr請返去做admin 野 冇得in 人

我唔係FG喇

我之前有份工開17k
In完後佢打黎話: 17k我地俾唔到，16.5k啦
$500都慳

當然有

其實差得幾多
最多咪幾千
一間公司如果係咪都壓價都幾cheap

好小家
最後有冇accept offer?

有
所以咪話唔好裸辭
長期等待會令人盲目

仲要係大公司
諗返起個HR嘴臉就想

啲仆街hr成日見個價over budget都照約
屌比唔到果個價約黎托咩，
簡直係哂大家時間

心聲呀巴打

send 完cv 等
interview 完又等
幾時先offer

上星期in 完大公司bu head
之前過曬hr 同line manager
bu head 話今個星期應該會有電話
我想快d 有offer 返工
係屋企好無聊兼唔想再玩waiting game

搵工慘過溝女
溝女都知係做兵定reject

就算今日果份請都推咗佢
11K 最好唔好請我

最好喺電話講埋最多俾到幾多
唔好要人白行一轉

工作又係咁 愛情又係咁 我都唔知

Agger，不過多數細公司

係不過我搵咁耐工淨係一間有咁做過
通常都係比offer我先黎壓

社企 / NGO officer 既 written 考咩多 ?
有冇人可以分享下, 畀個概念我 ?

睇黎今日好旺連登巴打們

1月頭廢青到而家
就黎洗晒d錢

jobsdb d工又好似越黎越少咁
想搵份返5日既文員/admin都咁難

我仲未有工打黎

個個都狗衝呢啲位

我2 月頭無工做喇, 而家做住PT...
想問下各位姊妹兄弟...

話說我上份工做得半年...跟住對上有半年無做野既做FREELANCE

再對上份工就做左幾年...

咁我寫唔寫個空窗期係做FREELANCE好?? 定由得佢空左好呀??

今個星期

做唔做住PARTTIME先? 我都係做住PARTTIME頂住先

17K你就好啦, 我如果都有17K都LEUGN飯應

我舊公司剛剛請左個人

佢本身嗌14K, 但我地公司比得11K,
結果條友因為太耐無野做, 佢11K都受

所以有時啲公司搏你IN完唔REJECT

老實說 呢啲好快會搵第二份
公司又要再請人 真係唔知慳果小小做咩
因小失大 搞到流失率咁高

個個人因為搵唔到第二份, 做住呢度, 話諗住做1 年先
但做野勁唔上心囉, 好多野都求其做

我舊公司係乜福利都無, 人工超低, 佢地唔重視人才架, 所以咪覺得啲人走, 再請過個人咪算囉

你做緊咩partime

今日訓醒已經2:30 廢青閒情都睇唔到

冇經驗根本就搵唔到工

我唔係fg喇喎

估唔到咁多人都想做呢啲admin工
我3份工都係呢一type
大家有無LinkedIn account
間唔時我都會收到headhunt inbox msg, office admin都會有headhunt
大家係因爲fg無經驗所以難搵？

利申:開始同時代脫節

番緊份5.5日長短周
5day工比人搶晒

我搵開19000
開佢20000-22000佢話水位太高
俾唔到我

之後又俾佢話我唔知自己想搵咩工
覺得我之前份工無可取之處
係咁踩低我

雖然佢講得岩
我真係唔知自己想搵咩
所以有d嬲但又覺得有個前輩講人生道理你聽咁
好矛盾

最驚interview時睇穿我
其實根本唔知自己想點

今日裸辭左啦
屋企好好彩叫冇負擔

唔辭好難見工
一年得7日al 已經拎左2日al 見工 又請病假去見老細其實都知

但係都好擔心去完旅行搵唔到工

其實咩黎

呢啲真係仆街嚟，一係爽性咪叫人嚟
低都算，咁串，點都佢做

萬寧果度冇做幾日，日日去圖書館扮工，未同老母講 唔係佢又會小我無地自容

搵緊其他pt

咁少工嘅

好過請你番黎之後試用期之前當你dom 咁炒鳩你

咩背景 搵咩工
去扮工不如正正經經同老母講
自己又可以專心搵工

就係驚 呢份工十二月請過人
之前二月又請
應該伏味濃
比offer都唔做

萬寧之前做過幾好做,開頭份份工都多野記,點解唔做住先

我仲衰過你而家年半，
講咩藉口見工都無用

照顧家人囉，咁你打算點

睇你咩位同係咪fresh grad

利申 銀行recruiter

有無位肯收15 grad

我都係15年年尾grad
不過我搵證券行多

咁你同佢講有keep住返part time好過

admin 咋 人工麻麻

馬會呀, 佢地勁多PART-TIME, 人工都唔錯

唉，前一,二星期in 果d工我自己覺得表現得好，最後冇消息

我早你半個鐘渣, 仲要琴晚12點訓左

我有經驗... 但搞到而家少錢又唔想做, 多錢又唔輪到我
個感覺仲慘
好似做左咁多年都係廢柴咁

我因為讀文科, 唔做ADMIN真係唔知做得啲乜

香港話就話得3.幾%失業率,

其實係啲公司而家係咁賤價請人, 根本好多人都係在職貧窮..

轉工升職加左35% basic salary, 不過要等多一個月先返工, 上個月中已經last day, 等下個月5-22號去旅行, 去完返工

有無巴打可以比d意見我？

最近岩岩去到醫院做hca ,其實都唔係怕辛苦

只係唔甘心做hca落去，加上做得醫院要追更，放

工時間就無得去溫書（準備考今年中文dse),而另一

係對前景感到迷惘，成績未夠上rn,但上en都可以，

但我今年24，實在唔知幾時先有機會有學校收我，

我唔敢去博呢個機會，好想呢一刻quit工轉工，想

轉一份穩定同有大機會向上流既工，e.g.:trading

利申：係醫院做工作上接受到，只係做得唔開心，唔想hca咁就一世

終於見完
全程用英文簡直攞我命三千
仲要等消息 wanna die

見成3個幾鐘？

其實我覺得見工好好玩

今日咁熱鬧既 唔係好事喎

由去到 到見hr之後再見line manager
見到5點7左右 條脷都打結

通常處境題多，可能係叫你寫個proposal或者講下對啲社會議題既睇法
巴打有需要可以pm我wtsapp傾

我依家呢份in個陣都係咁講 不過其實係想cover左一份未過試用期就走左既正

上星期收到call話會sd email比我confirm
但我仲未收到

巴打最後冇打去問返?
咁睇佢似揀左其他人

未問呀
本身諗住聽日問下
但聽你咁講又好似唔太好

問啦

咁即係無得準備啦

份 VNC 又無講 job duties, 淨係講 requirement
淨係知可能要用 photoshop , 同埋update 下 website 之類

咁其實 NGO 做中央行政個堆係做乜架

應該要聽日問啦
而加都就七點
但我覺好大機會請左其他人

有冇人有it hd or degree但做緊文員

定而加問好
上星期hr係6:30左右打比我
但而加又有可能收左工

間機構做咩field?如果有留地址或者email可以上網搵搵

我都係咁上下answer
不過份工9 所以請左我姐

係咪得11-12k同5.5日既工

我有offer 啦終於 不過係做sales 其實唔係好中意 想問下你地，如果應成左要個offer但係未簽約 ，之後如果有第二份請我，我再reject返咁得唔得？
跪求各位解答

無話唔得架 一日未簽約你都有權揀

好想做社企 你地點揾社企opening 揾咁耐工都無見過有

我怕會臭名遠播 但係如果簽左，有無啲咩咩冷靜期 ？唔熟勞工法 有無巴絲試過可以分享下 ？

理論上簽左返埋工 頭一個月都應該係可以即日走(正常公司既話)
所以你個問題係唔存在既

試過講左有offer 之後收返啦

就快失業半年。。。點算

社企好少見 得閒留意下救世軍 勵行會 有時都見到有

做hca表現好既可以搵上級寫推薦信，會易D入到EN course。如果就咁報係幾大競爭

社企同ngo唔係兩樣嘢嚟咩

有啲社企係ngo run 理念同ngo大致相同 只係好多時候個營運模式似間企業甘姐

exact7ly btw 我有it degree

得，正如有啲公司出完offer又收返一樣

其實文員都好多種架喎

我細個唔識揀, 有份銀行文員我無做到, 而家大個睇返轉頭個時做銀行, 可能而家條路好行好多

聽電話shift個d?

咁睇你用咩方法reject佢架姐
就好似男未婚 女未嫁 點解唔搵個好d
何況成日轉工整花個底仲衰啦

唉屌 我明
15grad 之前份銀行bo 做D野又悶 又日日OT到7半至9半不等 個人長期攰到散咁 頂唔順裸辭
諗住今次搵份有前途D有興趣D既啦 點知又撞極都撞唔岩
已經廢左半年 雖然唔等錢洗 但個人開始亂 但又唔想求其做走返入個循環到
好撚頹而家

做左大貓半年，已經頂唔順
要ot都算
新仔做錯野比啲senior係咁鬧，又要跑唔到數比經理話
都未夠，仲有啲西客鬧黎鬧去
決定5月做夠半年裸辭

唉 如果啲offer 太鳩真係唔好accept ？
有冇過來人分析下
我16FG 想做HR 19大學畢業 19科
冇相關經驗 搵咗四個月工 等兩個offer
兩個都係11K 一個返六日 一個返五日 冇花紅12個月人工 啲benefits 差到極到 見工重要比八婆串 如果入職係under 條八婆
到底應該點行

咩職位?

搵個第二份

做住先
你再等17fg已經出曬嚟爭
同埋你本身又冇經驗又19大學19科
最好入左行先

我覺得如果工種啱
人工福利可以忍 最多去少次旅行食少餐好
但西上司就死都唔好揀 始終一日對咁長時間 做得無癮代價仲大

巴打cs？
我都想做
明知係雞都想試下
做幾年已經有幾皮
捱得住人工算ok

你返工試過畀陌生人狂鬧過未呀 ?

騎住份五日工再搵

一路做一路搵啦
起碼叫做有經驗先啦
人事呢啲無得避 去得一間避到再轉都有機會遇到
見步行步啦

如果要喺 上司 , 工種 同 人工 做個關於重要度既排名

我會揀

上司 > 人工 > 工種

由於可見, 西上司 真係害人不淺

講多啲 因為間公司老闆行動不便
如果我做 要兩邊走 要去佢屋企"training "
大家又點睇

諗住講下新工作環境 點知上司有上連登

咁搞笑，點train

Sad
邊行

哦 原來係你 你今日有少少遲喎 聽日準時返工呀

你上司應該唔會入呢個post啩

我估係做埋送文件信件簽果啲

睇住佢電話好多個腦魔滑過

做緊間野遲早比證監搞...好想走

身有屎 ?

只可以講 無論大細 間間都有打乒乓波
睇下打得有幾高明

香港文匯報訊（記者 周紹基）有投行高層對本報表示，認同內地股民近期有聲音指摘本港的「妖股」橫行，才令監管機構收緊限制。原因本地有人將一些創業板股份包裝為「基金」及「可換股債券」，吸引內地的投資移民來投資，更直指「9號牌」（從事資產管理的牌照）猛增，其實內裡大有文章。

該人士指出，其實本港散戶已甚少炒作創業板股份，（配售）一來拿不到貨，二來股價波動太大，最多只會「刀仔鋸大樹」。內地股民則不同，據他了解，早前透過投資移民計劃，要在本港投資過千萬元，才能獲得港人身份證，有關資金需在港「鎖死」7年。有心人便利用此機會，包裝一些由創業板股份組成的基金組合，讓內地投資移民來投資。

移民投資「財息兩空」

除股份外，部分公司也可以發行「可換股債券」，以高息吸引投資移民客戶，結果很大機會是「財息兩空」。他又稱，近年證監會批出多個資產管理牌照（9號牌），局外人以為香港的經濟真的很好。其實大家心知肚明，一年裡面有900億元、1,000億元成交的日子十隻手指可以數晒，港股市場並非很好景，大市成交不算高之餘，大量9號牌近日獲批，絕對不尋常。他建議記者去調查一下，有哪些獲得9號牌的公司，與投資移民顧問公司有聯繫。

據證監會資料，今年1月再有22間機構成功申請俗稱「9號牌」的資產管理牌照，比去年12月的18間機構更多。整個2016年，就有165家機構獲證監會發出「9號牌」，為2006年以來最多；至去年底，9號牌共1,300個。

「殼股」表現難如人意

該人士又指出，特別是本港與內地市場互聯互通下，更多內地股民對港股有憧憬，首先是港股估值本身就比A股低，其次是在互聯互通的概念下，部分股份也容易「被炒起」。

近年不少上市的創業板新股，動輒爆升幾倍，即使後來股價大幅回落，也會令內地股民憧憬有關股份有朝一日會「返家鄉」，反而更容易說服他們入股。再加上由於投資移民的資金要在港鎖7年，他們會期望所買的「殼股」，他朝賣殼成功，會有翻倍的利潤。事實上，從內地投資者的投訴聲音可猜測出，他們的「如意算盤」未必能打得響。

唉搵到offer 人工加左好多
話走舊公司即加返咁多
說多兩說就留低左 reject左新offer
依家有d後悔
唔知做住先定再搵過份更好既好

你地 D 公司咁好既, 一話走就加人工留你地

係cs

啲客當你可以為佢解決所有問題，做唔到就西口西面

至於同事，要靠擦鞋埋堆先可以有機會升職
做錯野啲senior會比曬樣你睇

睇巴打你想唔想做啦
我就番到幾迷失，每日淨係跑數，明知自己行既product唔算最好，但對客要講到你最好
良心過意唔去

好老實 , 有良心都唔會想做 香港 d 金融業

即刻簽野話加 仲要加過30%
講好多未來既野 開正我個飯就應承左

30% 咁多 , 好羡慕

巴打一定係人材黎

學歷唔高
非三大
仲要BBA
唔搵sales 真係無野好做或者低收入
見有朋友一畢業做
做左幾年做到RM位已經3皮幾
不過佢都有講真係好似做雞咁

肯加薪留人都唔算係太西既公司

做熟好過做生 好似我咁中大伏就唔好啦

非三大 仲要 pure science , 做雞都無唔敢

你經歷係點

做左 5 年, 懶有上進咁轉工 多 3x % 人工, 入到去遇住2 個變態中女上司日日鬧人, 之後仲管理層地震, 無哂癮灰哂心, 辭職量地四個月

拎住你最近嘅salary rate搵agent 幫手都有得諗？因為5年經驗都係middle level 啦，agent 照計應該幫倒手？entry level 佢地就話無肉食姐

咁多位

上星期四見完

Interviewer 話我既 qualifications 都岩佢地要求

話會俾佢下屬 follow up

叫我等電話

知佢地等人用

好想打去問有冇 offer

個心好囉囉攣

明知打唔打去都唔會令結果有變

唔想再見工了

好累

Sorry 要大家接收我 d 負能量

你要retake 中文就唔好返shift
讀書雙修都好易仆街，何況你返份咁辛苦嘅工？
轉行無問題，但唔覺得trading 會大機會向上流囉

我既難處係... 5 年 exp. .... 行頭窄, 真係唔係好多工可以搵 ...
只怪自己聽埋 D 咩「做人要有上進心, 要向上流」 ... 唔轉工日日捱苦就無事啦

agent 其實唔太幫到我 , 佢地咪就係打嚟問我返唔返銀行/保險 CS handle complaints

都係 第 2 個 工作天啫, 畀我就 聽日 day end or 第 5 個工作天先打去問

其實可以考慮食回頭草 即係返返去做得ok果間公司 但用而家個salary rate

嗰個機構 ... 唔係話返去 就返到去 ... 返去既機會率 = 0

有無考慮轉行算其實 你講到個行頭窄成咁

有呀, ... 試緊勉強修飾下過去 8 年既做過既工作經驗 去轉行囉
嚟緊後日, 第一次 in NGO ...
睇下轉唔轉到去做 admin ... 再之後駁入去 政府囉

唉 我都有份工好想打去問
上上星期三in 話等1week通知
就嚟2weeks了
又見佢地出咗新ad請同一個位
我好唔好打去問下

加油呀 有interview 係好事黎，盡量吹到之前嘅工作經驗同份工有關就得

出新 vnc 請同一個位 ... 失望機會率好大喎
你想停止等待 就打啦

我之前又係咁
Interview 傾左個幾鐘
又講到第時返工要點點點呀咁
以後好大機會有 offer

點知第二日佢再出 ad

然後 就再沒然後

我當去搵返個感覺囉 ... 無乜期望

其實唔請既話我唔介意佢地直接 reject
起碼我唔會再對份工有期望

等電話既時間覺得好難捱

同意

個老闆西，即係捱得住既人都少
咁流失率高你可能有機會上位

就算唔係想上位
捱夠1年，起碼可以apply 2 years exp.既工
咁已經贏過下年啲fg bb

好 聽日鼓足勇氣打過去

唔請唔會有 hard feeling
只係唔想係咁係電話隔離等

same same
所以我都係放棄
費事送上門柒 反正都過咗咁耐
唯有望其他會比offer啦

10月1到呢家

巴打有冇keep 住搵工？

因住比人逗你呀

今日終於經歷左第一次interview
覺得普普通通 但大部分問得既都準備左
聽講都幾多人爭一個位
希望有second in

暑假想做地盤工，點入行？
係咪要熟人先得？定係求期行入個地盤office就in?同埋地盤三寶點樣攞？

我都想知點樣解釋會比較好

其實有時我唔係好明點解HR會咁介意空白期
講真搵entry level既工 8/9成野都係做落再教 有幾多野係帶到落去下份工
空白期長同返工射波/遲到早退呢D野又無必然關係
想抖咪抖 想做咪做
你不如問返我有咩能力match到份工好過

決定聽日打去話收唔到email
打去個陣實會好緊張

其實結果一早定左 平常心啦呢D真係

我係本身見完hr打黎話ok會sd mail confirm
但我仲未收到

Touchwood一日未簽約都唔好咁老定 呢度都有幾個例子話俾人收返offer啦 都係平常心好

明白
打算只係問一問都好
畢竟hr之前好確實咁講左sd mail既時間

學上面話齋 有個結果係好過乾等
不過即係話唔使太緊張

多謝巴打

客氣
都係廢得滯上黎平衡下心態

cs同gbo有咩分別

屌，咪係！

之前interview 果間今日出返ad 請人
果日仲以為自己表現幾好

你自覺表現好 就足夠 保持住依份信心

結果唔係你自己話到事

所以兩者係無沖突

有人介紹係咪成功左一半

係, 識人 = 易 D 入職, 易 D 升職

都係既
下次再努力

係，識人好過識字係真理

只有sales電話

一份工in 完未有消息（對面話一星期内覆）
等到一半另一份約見，
應該等完一星期先去in
定直接去？

怕後者即時請 轉頭覆實左，前者先打來
之後拒絕返後者會俾人blacklist

我自己perfer 去前者ge

唉，見緊一份25k package嘅sales 工，前後已經搞左3個星期，仲要下個月頭先有得final in

利申 失業

有時真係搵到好頹
專登早起睇下有咩apply
根本份份都係人地重複re post 既
黎黎去去都係嗰幾份

啱啱去interview
15分鐘左右
即刻請咗

我嘢都冇講過咁濟

12k 1-5 930-1800

咩工

終於！
呢啲咪際遇！

咁正

真係少左好多 ...

盛行呀

accept la

但我唔想做呀
我鐘意尋日嗰份多啲
呢間落車仲要行十幾分鐘先到
Office得4個位
連埋老闆得3個人

點解你會搵到依 D 工咁利害

勞工處 ?

似係急要人喎
做盛行呀

JobsDb

但我見到佢枱面仲有另外一份cv
工程

絲打？

係呀
有關係？

咁少人聽落好似會好困身...要諗清楚
有無話最遲幾時答覆?

我應承咗話返
佢叫我下星期一返
我拖到4月先返

絲打其實你搵緊咩工? 住邊區?
我公司請緊秘書(其實係team sec, 似admin)
但係港島, 有興趣既話比tg我 我比公司名你search下

Exactly 一樣
希望第一間快啲覆

但唔記得絲打你係fg定有幾年經驗?

我開13k
佢壓到12k 話3個月試用期會調整

係咪1至5😂
我有興趣😂

讓比我

上年12月grad呀

我搵唔到返5日 900-1800既工

俾telegram 我
我send俾你睇睇

cccccsm

1-5, 9至6 但可能要ot

我都搵緊1-5 9-6
bba grad 有沒介紹

有
但做緊廢青，有時返下part time

今日收到3個junk call

冇工apply的第二天

絲打你最近點呀
好似少咗上來匯報

連留言嘅動力都冇
連續兩日冇call 冇interview 冇目標

x2

無call無interview無工apply無野匯報
無所事事
哩幾日最似一個廢青

16 年開始雙失，最近見完mtr ，佢個勢都似請我，好感動，但佢係咁要我補資料，希望今次得啦

巴打咩背景???

congrats 巴打
mtr 咩postion

我都係930-1800
但5日半，不過自己係想做果行鐘意
就覺得還可以

祝巴打你成功！

巴打

15HDgrad仲未搵到長工
就快俾社會拋棄了

呢兩年點過???

做左年半PT SALES 去左幾次旅行逃避現實

屋企有件差唔多
又係返幾個月之後去旅行
不過佢16grad 宜家考緊紀律部隊

巴打搵咩工多

program狗 空窗咁耐真係食得屎

唔知應該堅持搵it工定搵其他工好
話哂又無經驗又得個hd，但又唔知可以搵咩工

可唔可以講下秘書可以有幾多人工？

師兄，你經歷同我好似，我都係有成7年廢既工作經驗，之前覺得人工ok, 一年拖一年無搵工，結果過左7年後，而家要搵返工，就後悔自己咁懶，都唔知幾時搵到下一份，唉。。。

有IT HD應該唔差喎
唔搵返IT?

要睇返經驗同學歷
但應該都係around 14~20k
再專啲既 去做pa 會再高人工啲

HD Quit左 搵咩工好

終於有工翻，聽日第一日
好驚唔慣七點要起身

都約後左第二份？

各位巴絲好
小妹讀三大垃圾科，做左5年野，公司就黎執笠要轉工，之前有份都幾想做，完埋2nd in，結果都係等消息
其他信send左出去都係石沉大海
而家做乜都冇心機

做左5年有哂經驗
搵工應該唔難
應該都係時間問題
絲打你搵左幾耐

邊行呀絲打

今日都係係工適合
有兩間HR打黎問完野就無約interview時間

做邊類part time 好

正正經經搵ft好過啦
你搵咗幾耐、有無儲開錢

最驚就係 written test

番工番到好攰

好想番工

祼辭之後揾咗4個月

每日番工都係折磨，又無法逃離

返工返到攰，好過搵工搵到攰

做人太累

做咩架？

是但啦唉
返6日好難受架

今日一份工都冇申請過

好快會慣

放棄了
慢慢再搵過

好撚多野做呀屌

問左？

等錢洗就炒住散先

打到去負責個hr行開左
留左tel比另一個hr話叫負責個個覆我
不過咩都收唔到
應該揀左其他人
決定放棄

過往係有經驗，但際遇加屋企問題搞到CV 唔太靚
3月開始搵，好驚冇公司要，而家呢度執左就變廢青

聽日打多次先啦，等真係負責個hr reject咗先算
有時話「轉頭叫佢覆」係好唔可靠

想問下巴絲有無試過jobsdb 會有公司邀請你去apply 佢份job?其實係咪都係伏黎？
岩岩收到個邀請，係做cs 既，但自己profile 只係寫住做過類似客戶服務既工，仲要兼職黎，唔明點解佢會邀請我

不過我都見佢出左新ad
所以都係算

寫字 copywriting, editing 之類

試下廣告/PR agency 啲Copywriter

MKT都可以呀

語文能力好, 你驚搵唔到工 ?

語文能力屎既我 仲驚過你

騎牛揾馬左成日都無新工

搵左幾耐先

有 我有試過
我都有份工invite過我
但我睇佢既requirement我係唔夠料既
最後都apply咗
點知 比我見到佢not suitable我
屌 晒鳩我時間

終於開始返工喇 但係頭幾日完全冇學過野鳩坐咁
好唔鍾意果種啱啱入職好無助好廢柴既感覺

唔係好急就再等下啦
我都係裸職轉工轉埋行添
比啲耐性唔好係工就accept ar

又係個 D 唔識 train 人既公司

失業左半年，啱啱先搵到份屋苑TA做，返左一排覺得自已唔適合，唔知自想

全日望住幾個slide
無聊到自己google d terms點解

利申：轉行 對呢一行既知識係零咁制

我明
又要適應新環境新人事
又咩都唔識

TA d 人工 十年嚟無升過咁濟

我上份工, 返左一個月先學有關工作既野, 條八婆仲要唔識教人

其實佢唔想教人，我係你，我走就算！之前番西工又係咁

咩行業

我都唔知繼唔繼續做好，覺得自己唔會長做，又怕到時日日係健身室等電話

做左幾耐，搵左幾耐呀手足

我唔想同自己荷包作對
所以算啦 呆坐就呆坐

為左養車，所以要搵緊工，但依家黎緊呢份時間好難夾到出面約interview

搵左半年工，呢份都做左係兩個星期到

新工 11k 文員仔 長短周 一至五 9hr 一係早五個鐘放工 一係坐係度等三個鐘放工 想放假上頭一定批 頹撚到笑

如果唔係諗住投身教育界既話 , TA 根本唔可以做超過一年
你有做 gym , 不如考紀律部隊 / 做地盤啦

點解你地成日搵到依 D hea 工

我呢到都係，番到慣曬， 11.5k only . 番工大部分時間無野做，搞到無曬目標。

我羡慕 ... 我過去 4 份工, 完全都要做餐死

好筍

我年紀都過三張，冇身高學歷，之前建造業有招聘會去左見混凝土工但係冇消息

間公司做玻璃工程
我做文員 入下資料

有無福利？幾日AL, 雙糧花紅之類？

好想要啲hea但又高人工嘅工

最憎呢d公司，無心請人就唔好invite 人

我都係，搵親都係西工

繼續做廢青

冇問太詳細
佢話年假跟大陸啲廠放
如果有事都可以放
Job ad寫有雙糧

我係廢中

屋企人成日俾說話我聽，有野做又話人工低，冇野做又話做住先，成日叫人轉做三行好煩

心同感受
最慘係老豆會係凌晨時間都會自言自語比說話我
好快我又要再聽呢D說話，

聽朝見工
睇定d先
2個月黎第一份

感覺聽日有新希望 （直覺）

希望唔好失望喇

雖然成日都好失落 但都忍唔住會期望明天

次次去到星期一都想辭職，日日都Ot咁濟 ，多野做到暈

大家點睇行政助理既工
係咪好無前途
搵唔到想做既工 想做住文職先

利申fg

你係仔？
Admin assistant 係咪請女多

巴打返Marketing
如果就黎做夠一年，點都捱左一年先會好d

係仔
係咪對搵下份工無幫助？

聽日又要返工
好想考到政府工（海關/入境）

Dup code狗需求都幾大，應該易請架

多謝咁多位巴絲
最近一星期有幾件事真係黑仔到我怕
想休息幾日先再搵工

最初都諗住搵呢類
但發現好似好打雜咁，啲經驗好似好難帶落下間公司

Exact7ly ，做多一兩個月就會好想走
因為日日都係入野買下文具咁

絲打聽朝去見工?
仲唔訓

8點幾起身，無睡意
利申：爸打

巴打聽日加油
Btw, 我都希望聽日有call有offer啦

失業兩個月
屋企冇負擔
得中五學歷好難慍工
有5年EXP 做開IT Support
想慍返5日1-5 9-18 不過都知好難

上年裸辭左份工 因為太低人工
以為有EXP易慍工D 專慍有寫Five-day work week既工
唔夠學歷 但係做既野同以前差唔多照Send
最後interview 左20份工
有6,7個offer
偏偏我想做+返1-5 9-18放公眾假期果D唔請
唔想做 唔係固定返1-5 9-18 要返shift 放勞工假期果D又請

慍左5個月慍到份5日1-5 9:30-18 12.5K 14AL 放公眾假期 2-3個月花紅既工

表面上好好
實際上每日要來回4個鐘交通返工
日日要出街做野
claim車錢claim唔足
成日要OT 20-21先收工
成日要返星期六 後期要返埋星期日 公眾假期
有得claim補假不過返到甘點會有命享
返左五個月頂唔順又裸辭左

而家慍左兩個月
得4個interview
冇offer
唔知要慍幾耐工

沒工好搵

會唔會諗再讀番書（半工讀）？

有offer 人工比之前果份低4k
但我已經失業半年

唉

集氣

我經歷過 ... 我覺得個世界好恐怖 ... 明明無做陰質野都好似有報應咁 ...
但 D 做盡陰質野既壞人就可以穿金戴銀買樓買地 ...

等錢洗既做住先
當年我失業2個月新工少15%人工, 比巴士佬少40%我都景做, 不過花左兩年半先追得返舊時既水平

都唔係既 ... AA 轉職做返 Admin field 既工 有大優勢架

返咗份工幾日，發覺唔太適合自己
應唔應該走呢？agent幫我搵

如果識人有門路做 三行, 我覺得可以考慮喎

你去奴工處掃下 d job post ... 除非你本身成績好叻, 讀專科

否則依家渣筆根本完全無哂優勢 ... 人工越開越低, 升幅又少之又少

有一技之能反而係出路

又返來搵工地獄

why 唔適合 ?

last day 左啦 ?

未
呢兩個星期正苦工希望正苦工有消息
一有offer mail我就遞信
如果無 我等到6月拎花紅都會走
宜家有時間開始睇jobsdb...

返咗兩日咩都未識就叫我去聽投訴，交通距離太遠

ACO ? 2A3O officer ?

ACO收咗皮啦
等緊CA咋
希望CA有offer之後再慢慢考其他post

邊行既call centre

正苦衛生署

外判？
邊度搵？
上公務員事務局唔見有

易寶外判 ?

外判架

如果政府合約就唔會唔走

政府真係好撚仆街
多年嚟忽視 custom service 既重要性
成日外判 or 出 N 仔請 , 搵鬼去提升服務質素咩

CA 得既, 有相關經驗既話應該得

btw, 想入 ACO / CA 既人可以做住公營機構類職位先 , 有少少優勢

其實面試嗰日腸胃炎
不過表現比預期好
希望有offer啦
我見direct offer 都係2-3個星期
即係4月頭我無offer就收皮 等6月大榜
公營機構係咪直接上機構個網頁招聘post搵?
之前搵過大學admin assistant.但得幾個月合約

的確
Interview個陣line manager 都話乜都要管
最後reject offer

留意隔離 post , 巴絲們提供既派 offer 既進度

公營機構 d post 通常會喺各自機構既網站出

同埋, 今年唔得 下年有哂經驗又大機會

如果即走再叫agent搵工會唔會太狗

我都想返份hea工

agent 唔 blacklist 你咩?

多謝你先 宜家日日放工都搵工

唔會，通常no show interview, 返工飛機就會

我都想

今日又沒工好send

咁咪閃囉, CS 唔係個個捱到
如果 CS 唔係人工咁西, 待遇同工時咁西, 我會做既

直情無 update

一間公司同一份AD出過兩三次會唔會有伏

請唔到合適既人 / 無人應徵 / 僱主眼角高

今日個天氣 ... 想集氣都難 ... 灰到咁

ENTRY LEVEL 應該唔係眼角高
最怕係伏工多人走/冇心請人

咩公司???

四月都有幾日假期 , 又應該無乜人走

仲有一大班人graduate添

唔係 ，做緊NGO ，做左差唔多半年，人工唔高，咩都要做咁濟，時間又唔夠用

當年我 u grad. 我去到 9 月先有工返

我記得你個份人工唔差架喎 我都有in 但無請我

唔講唔覺
差不多4月又一批畢業生

好等啊屌 唯有馬死落地行

不要再提了

好撚高壓呀屌

屌佢老母臭閪
今朝一返到去就無啦啦俾人gut

好撚on9，唔知做乜串柒柒
之前另外一個人已經夠on9，完全唔撚識教人
結果好彩有另一個同事提點返

日日返去做埋d冇意義既工作
好撚on9 捱夠1年即走，睇黎我真係唔多岩做呢d on9 office工

咁 ... fresh grad 都未必做到 1, 2 年 exp. 既工啦 正面 d

返工同做鴨做雞無分別

失業咗1年

唉屌
有沒1-5輕鬆工可以做
想抽時間進修

我見得成份工既話 就幫大家睇下 CV 畀下意見

小心表面 hea 工, 但 OT 到爆

大不了即日quit

香港大部分office工都係OT到爆

呢一年冇做散工，pt ?

但連登好多扮工post

做到農曆年

其實利豐treasury 好唔好做？有冇Ching 呢度做

屌
香港腦細喜歡OT唔介意你低效率

幾時先做琴政府工呀

佢offer左大概咩人工?
想有個參考

in centre wor , have many section ga

屌，我而家返緊果份就係好似好hea
但又要ot
好冇意義

唔知各位有無in 過一間chemxentral既公司
個老女人hr閪到仆街 龍蝦太咁既涼薄樣
仆街hr聽就聽得多 估唔到真係有
一黎就不停judge你
Judge到咁上下就話"今日唔該晒你"
仆街

佢judge你啲咩呀？
發覺男人hr好過女人好多

屌真係唔係幾鐘意office既工作環境

頭幾日返真係好撚on9，條友完全唔撚識教
第一日返工一坐低就叫我做做做，但完全唔講解下係咩黎，搞到我一頭霧水
依家返左一排叫做好少少，不過都係on99，是撚但做就算

OT有1.5倍補水又唔同講法

好似當你做咗好耐咁
啲同事衰真係慘過食屎
咁第一日有冇同你迎新？

同意 男人好過女人
Judge 我唔熟勞工法列
自問以前做開都唔太需要用到d法列
利申: 見hr狗

返緊份19pt，佢地都唔夠人用，我見佢請左好耐都請唔到人

轉做 19 ft

唔見個班 紅絲。 係咪搵哂工啦？

有無巴絲做過

其實行政助理有兩種。 一種係 administrative . 另一種係 executive

如果你分到依兩種， 就大概知依個 field 前途係點。

食完二手 m 記 出發去乞工

冇迎新架屌佢老母，第一日黎到一坐低就做野
我到依家都未知晒d人叫咩名，不過都唔洗知，因為根本唔會同佢地溝通 個個都係做自己野

最經典係我第一日佢過黎準備教我野，咁我禮貌上就講句話叫我xxxxxx得喇 諗住佢會覆返我佢叫咩，點知冇

不過好彩我隔離果兩個都好好人

咁既環境好hard feeling

想請教下，executive即係跟住老細做助手果種?

我都係 一係見工比人放飛機
一係見完冇喇喇比老屎忽屌90後
我咩都冇做 又係佢搵我second in 嘅
咁嘅心理質素 真係唔想搵工住

我還在
呢兩日推post 太快 冇心機追

Btw 呢幾日冇call 冇in 冇offer 冇工apply

同我依邊一樣，不停俾人彈番轉頭

好似個人會越來越頹 有工都唔想見 又唔想出街見人

係 。。。 所以星期五六要出街接觸下個世界

啱少少。 晏 d 答你。

日日都食杯麵 日日係家係hea
爸媽冇出聲 重叫我慢慢搵 但用咗咁多屋企錢讀大學
連工都搵唔到

都幾架

不過算，反正我負責做果d野係唔洗趕deadline，唔會做得完
同埋最重要係應該冇人/客睇
成份野根本就冇乜意義

所以我依家是鳩但做算，最好佢就咪撚Check，唔好又彈返轉頭話呢樣果樣

日日準時收鳩佢工

咁先襟撈
日日chur到衡哂
點做得耐

好撚on9
之前教我果個人講一半就走左去
之後我去問野佢又答非所問1999咁
頭一個禮拜完全唔知自己做緊乜

公司個system又唔介紹下
好似當我一坐低就識用咁，弱鳩智

返左一個禮拜之後已經調整左做呢個心態
日日準時放飯，定時去廁所，準時收工
反正又唔係咩技術工，垃圾文員仔一個
又冇野學，經驗又冇用

最好呢一年裡面唔好教我新野，係咁不停做依家d野就夠了

唔該哂巴打

多你一個月

推得咁快
我地失業大軍好強大

屌我上份工都係咁 第一日無迎新日，就要做野，放lunch 個陣同阿頭一齊食，無其他同事，勁尷尬 第一日已經feel 到同事好冷淡

早幾日有間公司打黎幾見工
我就錯時間以為個日有另一個interview
想另約時間點知hr就無再打黎

今日在check返
完來我記錯interview 日子
個日應該得閒

唉..........

點解唔即刻係電話約埋

我會用紙mark好見工schedule
隨身攜帶
可能絲打同份工冇緣

我有mark紙同mark電話
但記錯左星期幾

其實間公司唔鐘意
同埋個hr問完我之前啲job duties
已經覺得我唔適合 感覺到佢唔會搵返我

最近點解一份工都冇嫁

時候未到姐

失左就快兩個月

要開定6啦

一樣